%@metapost:4litteralexo89.mp
On considère des carrés quadrillés et hachurés de la façon suivante :
\begin{center}
  \includegraphics{4litteralexo89-1}\kern0.15\linewidth\includegraphics{4litteralexo89-2}\kern0.15\linewidth\includegraphics{4litteralexo89-3}
\end{center}
\begin{myenumerate}
\item Combien y-a-t-il de cases hachurées dans chacun des carrés ci-dessus ?
\item Combien y-a-t-il de cases hachurées dans un carré de côté \og50 cases\fg\ ? de côté \og100 cases\fg\ ? de côté \og $n$ cases\fg\ ?
  \begin{center}
    \includegraphics{4litteralexo89-4}\kern0.1\linewidth\includegraphics{4litteralexo89-5}\kern0.1\linewidth\includegraphics{4litteralexo89-6}
  \end{center}
\end{myenumerate}